地價貴既原因根本係政府要靠賣地養班廢物公務員

對真係行一D好撚辣既招，政府就成日搬出要平衡各方面需求推撚左
結果就平衡左投資需求，住屋需求就完全無平衡過
而家整個市場，投資性既住屋同自住性既住屋係佔左差唔多4:6
10間屋，4間屋係比人炒，得翻6間係自住
以上面既數字仲未計工商、舖位、車位
唔撚貴就假啦

你要打擊炒風，最撚直接既方法係對Hold貨既人徵收重稅，而且個稅制仲要玩累進制，Hold貨越多收稅越重。再加埋個租務管制，管制翻租金升幅同埋唔比業主無理踢走租客，租客更有優先承租權。

呢個方法一實行，就迫班投資者嘔貨，而且就算轉手交易，都唔可以迫走租客。突然市場上多左供應，投資客離場，個樓價唔跌就有鬼。

政府就會企出黎話，而家政府既財政收入主要依靠賣地，如果咁搞，香港樓價同地價都會大幅減值，到時政府收入就支持唔到架啦，要加翻其它稅收，但想搞消費稅大家又反對。

但政府搬呢句黎講出黎之前，佢又有無唸過，而家政府既財政開支到底Make唔Make Sense。

公務員人工已經大幅度脫離實際市場環境，Hea做，Hea KPI，準時收工放工，每年Keep住有糧加，就算好撚離譜都唔使怕比人吵，資源嚴重浪費，大家鬥Hea過日晨，真係做野既只係佔非常少數。以前貪污非常嚴重，就話高薪養廉，但而家個情況，就係越高薪越貪？而且長俸佔整體政府未來開支達2000億-3000億咁撚多。

而家大家買樓好撚貴，主因係政府主要收入依靠賣地，點解政府要咁撚多收入去支持，主因係政府要養好撚多懶人公務員。

點解大家成撚日就認定，我無左土地收入，就一定要加翻其它收入，而唔去唸下，我地除左增加收入之外，可以好結構性咁改革公務員體制，大幅減少支出同資源浪費？

公務員唔撚夠膽講呢一句，因為佢怕斷自己米路，佢地仲想繼續做天龍人，等D賤民蟻民繼續用樓價黎供養佢地幸福美滿既快樂生活

大家拆開政府開支，2015至2016年度，出糧加退休金係用撚左：
$1035億
呢個數字，只係包括體制內既公務員，未計公務員Hea做唔撚做既外判職員

係2015-2016年度既賣地收入，係有
$609億

即係話，假若政府可以好大擔咁改變而家既公務員體制，只需要將而家好撚Hea既整體效率提高一倍，就可以擺脫樓價高呢個魔咒

再換句話說，即係透過犧牲166615人既幸福生活，就可以換黎700萬人既幸福生活

咁撚化算底屌既數口？點解無人提出過？

通常呢個時候，就會有一堆公務員企出黎，以提供唔到穩定既政府服務，以罷工，以按章工作，黎要脅社會，綁架社會

當年英國戴卓爾夫人都曾經面對過一撚樣既困境，但佢夠硬正，撐贏班懶蟲

首先第一步係，攞公務員既薪金水平黎講
一個AO，佢既職位係相類似一線公司既MT，大家都係無工作經驗，但具備良好既教育條件

AO人工$49445
MT人工$20000左右 (已經以匯豐為例)

你只要將AO呢個職級既人工，調整至市場水平，就已經慳翻超過50%既人力資源成本，按以上Forumla，重新調整翻所有職級既資薪水平，慳3、4成人工根本不是難度

通常呢個時候，又會有一堆公務員企出黎，咁樣搞法會有好多公務員跳槽，再吸引唔到優質既人力資源

乜我地班公務員有優質過咩？或者應該咁講，真係出面好環境好世界好Pay既，早就跳走左或者比人挖走，留得翻係公務員團隊既，都只不過係依戀好人工好福利無壓力既工作環境，呢堆人佢地走，走得去邊？邊間公司想請一班做慣乞兒懶做官既垃圾？成件事根本係一個博奕，只不過係無人夠膽去大一班垃圾公務員

調整完薪金之後，下一步就玩KPI，玩跑數，玩升最Top 10%公務員，炒最差10%公務員，活化成個晉升階梯，刺激班公務員做翻野，起碼要"正常" Performance，起碼唔好攞咁撚多SL，起碼唔好返工第一件事係食早餐先，咁樣搞一搞，又可以慳番2-3成

政府只要做翻正常營運，只要唔好持住有咁多財政收入而去養咁多懶人，搞咁多廢Project，去浪費社會資源，就算無左賣地收入，都可以完全正常營運到

反而而家賣地收入高，鼓厲左政府好ON撚鳩鳩咁使錢，就用人民既痛苦黎建築公務員既快樂

有時，窮則變，變則通，窮對香港政府，反而係一件好事

搞左班警犬先啦
有得叫免費雞真係睇唔撚過眼

唔好搞錯Focus
要搞就一整班一齊搞
你分開一Part Part搞，佢地就會搞分化，搞不平等待遇
到時反而乜撚都搞唔到

連登有唔少人日日屌政府，點知轉個頭就投考政府工，呢班人正一仆街短命種

叫政府造自己反無分別

一個社會全撚部年青人都想做公務員，根本就係好撚有問題

點解大家都投資樓市，因為樓市係最唔需要出力，最唔需要用腦，坐食山崩，大家只需要等運到，好似班中東佬賣石油一樣

點解大家都想做公務員，因為大家都想Hea做有糧逗，想過快樂美滿幸福既生活，唔需要等社會有供獻

相反，你斷左公務員呢個米路，斷左業主呢個米路，大家先可以再有動力去開拓一個社會新出路，係真係做對社會有供獻既事

貢獻呀

果時林鄭同胡蘇選，我真係覺得ON撚柒鳩

兩個都係政務官出身

兩個所唸既打壓樓市政策，都只不過係搞個乜撚野委員會，大家研究一下點樣增加土地供應就算，同時間呢個委員會係一撚D實權都無

兩個都係屎，兩個選到香港都仆街

而家香港最需要既係一個好似Trump Trump咁樣既顛佬，夠膽去破局

公務員都買唔起樓又係咩一回事

佢地份糧，到喉唔到肺，買唔起"貴樓"，但一般質素既普通樓，絕對有能力承擔得到

相反，普通市民呢？

其實政府工又好私人工又好，冇首期咩都唔洗諗

你係唔撚係公務員
或者你係唔撚係公務員相關利益持份者
我立場鮮明，係要屌鳩整個公務員團隊
唔好係到扮受害者
公務員先係香港既禍根！

零負評

邊個投選個特首出黎？咪係班既得利益者（地產商） 你係特首會怕班港豬定係班有票嘅選委？

公務員大減薪
再衝擊私人市場
到時樓價都唔會跌

巴打唔講都真係唔知賣地收入只係佔班公墓猿支出6成左右
btw好似教育同醫療都係500億樓下
即係呢兩大社會投資同保障加埋都唔夠班猿人多

今次選舉，就算比港豬選，薯仔都會贏
根本大部份港豬都未醒覺！

政府嗰堆老屎忽真係垃圾嚟
份糧係你幾倍但係唔使做嘢
屌，政府根本就係個養懶人嘅地方

係呀，事實呀
仔細睇下財政預算案，工務報告啦
嚇撚死你呀
幾百萬做幾個App，唔夠一千人Download
行人天橋起電梯，掘左6次填左6次，最後結論係起唔撚到

公務員大減薪係唔會衝擊到私人市場
因為班公務員外面搵唔到工 (除左保險同倫敦金)
無人走，又點會衝擊到呢？
調轉頭講，你係老闆，有個人做左十年公務員
你夠唔夠膽請？

弊在無人發現
樓價高 < 地價貴 < 政府需要大收入 < 政府開支好撚大 < 政府養左好多廢柴
只要消滅廢柴，就可以根本性咁解決樓價高問題

地價平又點
北角個新樓盤
賣地果陣都係8千多d一呎
而家賣成3萬蚊呎
根本唔控制下班發展商既話 樓價永遠都搞唔掂
一係政府收番哂d地 起私人樓同居屋一樣變做政府project咁外判俾發展商或建築商 價低者得再賣出去

巴打可唔可以add 我Telegram

發展商有幾難控制
發展商都係睇個市有幾旺而定價
市旺咪定貴D
市差咪定低D
而家個市場制度，係嚴重保障投資者利益
基本上炒樓收租係一本萬利既生意
因為市場Logic係咁，樓價先不斷創新高
點解市場Logic係咁，因為政府需要高樓價去維持高地價
點解要高地價，因為政府使費大，開支大
咁政府使咁多錢，點解我唔覺政府好有效率，大家福利好好
因為主要D錢都攞去養懶人
你唔係養1個2個，你係養16萬個哦

你Telegram係乜鳩

你諗下舊制全部養到死果日

cut人文職最多就叫生叫死
你諗下班中五警犬出去會做唔掂會做咩
而家政府俾錢養住班狗咋

你的制度如何，你的特首也必如何

最好就係抄9哂佢地，進入無政府狀態，適者生存，汰弱留強，進入2萬年前既人類社會

好多公務員/政府機構做野真係好冇效率
個個都鐵飯碗是是但但過一日

有心去cut都唔代表真係可以cut到佢地人工，官僚自己都有意志
政府仲要抱住個高薪養廉嘅心態，更加唔會有可能
至於租管嗰啲更加一早要做，只不過係政府唔敢搞地產佬同班有樓階級，投鼠忌器。不過我覺得真係要做嘅嘢係大規模起過居屋夾屋同埋趕啲長住公屋嘅人上居屋，加埋做低個樓巿先可以整返條階梯畀人上樓，再畀啲人由公屋開始慢慢上私樓

咁你講下警犬果PART 可以點搞啦
班畜牧冇性架
個個有槍, 你唔加人工比佢都咬死你
仲想減佢人工?

點解全社會要比錢去養狗
社會正缺人做粗重功夫

唔需要炒，只需要將佢地既工作環境調整至市場水平就已經足夠

係無可能大規模起到
事實係就算大規模起，人工材料都會水漲船高，而且要成十年時間，又要等幾多代人？
而家有四成既住屋係炒家手上，果到既係現成供應
點解大家要取難不取易？

全部公務員一齊平等仆街
無人有特權

魚蛋論
我無高收入公務員都唔可以有高收入
利申: 無收入

你講得啱呀, 但係個政府都唔係你選出嚟, 有咩資格出聲

係無資格
但唔代表我要禁聲

事實係10個屌政府8個都想做公務員

屌 又一個以為睇穿樓貴原因

我話你知點解樓咁貴 係因為政府要咁貴呀

政府就係要你班賤民死呀傻西

真係以為班高官要你教咩

人地都玩埋地產霸權

你班傻西諗點樣減樓貴，醒下啦

警犬就係有特權
犯左法有幾千萬袋
其他公務員有冇?

[

睇嗰陣覺得好有希望
睇完之後發覺好絕望

j8964

與其話政府太低 不如話私人太閪
如果唔計局長司長呢班臭閪廢柴 我係覺得政府既人工先正常 咁多年跟通脹加姐
不過香港本身稅基唔多 都係時候改革啦 不過班狗官表示理撚得你 人工已袋

長俸冇得搞，但而家都叫左斬左欖。只能等時間過去，終有一日最後一位長俸公務員會老死。

最多咪做低個市，唔通充公咩

但係而家政府根本就唔會畀個市爆

無得咁比 自由勞動市場 你岀咩價就請到咩level既人才
比你好有料同時有兩個offer AO岀4,5皮 HSBC岀2皮 你accept邊個
有料係政府賺5皮果d去到私人市場分分鐘唔止呢個數

做開政府私人唔敢請只適用於低級公務員
幾多headhunt日日追住AO條list打電話

你估全部公務員都係hea既咩
新一批既公務員，尤其係officer grade 做既野無會係hea。做既野好多都要負責，做錯野唔係俾人炒咁簡單 分分鐘俾人拉。
你估啲人工真係白逗？

你呢個大前題係，所有AO都好有料
但係你又知唔知
好多入到公務員團隊既，都係靠裙帶關係
邊個既阿女，阿仔，大家互射同互彈互射
入面垃圾多過做野既人
呢個係事實

政府錢多到洗唔曬 洗唔洗賣貴地養工務員呀

老實講，相對外面個世界
真。係。白。逗

哈哈 你知咁多野又咁清楚 應該係insider la
你都覺得自己係白逗人工啊？

咪玩啦，負責!?
唔見左選民資料有人要負責咩? 屌，過多一個月冇人記得就過骨啦，仲講負責

政府剩番9000億
3000億用黎比長糧
6000億用黎找大白象工程尾數
之後就歸0
你可以睇下財政預算案

世事俾你看透

公墓園啲福利一路以黎都係咁 新制仲少左
個政府咁撚有錢使唔使賣地養公墓園

有冇人知唔見選民資料班人有咩後果？係咪係立法會鬧下就算？
講真 出面公司真係炒得啦 隨時行頭都唔洗諗

Sor鳩ry
我創業，做小本生意
識唔少公務員，各階層都有
見到咁，吐不快

話得政府有錢既
麻煩都去查一查政府仲差幾多錢未找數
大白象工程
長糧
單單兩樣都清袋

一炮過炒撚晒所有公務員轉晒做合約啦
唔掂就無得留低

全世界公務員講既係都係跟程序，跟規例
如果真係有人無做到 始終都會有人要負責
況且而家做公務員，做乜野都俾市民傳媒Mon實

你見到果D比到盡咪係EO同D 濕鳩文職

最多咪MON住班低級
高級有幾多真係出事
個個官官相衛

養班高官唔洗錢？

人地做生意 見多識廣
咩階層都識
濕9公墓員係俾佢比下去嫁喇

問責制有幾多個有事
楊生，葉劉
無了

基本法保障左1997年之前入職嘅公務員嘅福利

公務員出黎吠

你估個個都係雲海咩，MON實哂
大班人問多兩問就俾政府班人耍走啦
所謂既跟程序就真係跟程序而唔會用下個腦諗下呢樣野係未LOGICAL
就算係發現有問題都得過且過但求冇事，到出事先話檢討審視點點點
咁樣都唔叫廢物? 係我公司一早俾人屌到上天花板啦

減公務員人工即係減律政司人工同埋立法會人工

三權全部都係我嘅人 邊個會支持你呀

屌公務員之前樓主應該屌埋私人公司先
又唔講私人公司出埋19閪工價 11.2k做撚到成隻狗咁 如果唔係咁唔會有19幾萬人狗沖政府工啦

做低到果市就已經好足夠
政府開支大先係市唔爆既主因

咪釋法囉
大撚哂既

D基層工 兩邊都萬幾蚊
一邊做撚到隻狗咁一邊準時收工

當年梁錦松減公務福利，最後俾人跣佢一獲令佢落台，公務員輸打贏要，好難郁到佢地

「0-1-1」資源增值計劃擺明係德政，但俾林鄭扭曲成刻薄公務員既計劃，下屆政府只會更護短，公務員仍然要資源有資源，要加人工就加人工

唔出4,5皮點請到勁人做AO
係都攞ibank fresh grad 同AO比啦
係ibank做幾年個人工都追到AO啦 一開始唔出咁高點揾到佢真係top既人做

公務員既退休金差唔多係成個香港既財政儲備，而呢筆退休金政府幾乎無做任何撥備

睇下而家上左神台邊撚個係勁先講啦

幾十年前可能係私人市場跟政府，而加擺明政府跟私人市場（當自己處下風時，自己係上風位就以為免打擊士氣做藉口唔跟）

見宜家隔離登/連登
開滿果D咩ACO/CA/入境/懲教/救護/AO/EO PO...就知

個個FG已經話考政府工
求其打份19 文員仔等入政府
宜家入親政府部門都好多後生仔+囡囡做

一個城市發展到
所有FG死都要衝入政府做,真係幾奇特

毅進宜家考個PC仔都22k
相對文職2xk果D位憎多粥少

degree出來私人市場搵得12k
你叫班大學生仲邊有心機玩落去

無全部咁多，三份一啦

公務員係社會禍根！

Technical 既工，其實同私人公司差唔多價

所以話全香港養緊班公務員係無錯既

幫推

咁綜援撚/新移民呢?

而家大學生通街都係啦

唔會佔每年1000億咁多

用2014年做例子，公務員退休準備金超過7000億，財政儲備7千幾億，多公務員退休金少少

DB fund本身唔係一個可持續性既退休金機制，雖然政府係2000年後停左長俸，但遺禍仍然好大

私人公司人工咁低
私人公司人工高既話
邊個會想入政府做

根本私人公司工作同人工唔成比例
Ot o到仆街 都係逗果萬幾二萬蚊人工

地價貴根本係班大陸狗日日150個
人多地少 地自然貴
關政府工乜事

地價貴原因係要養大白象

賣完地既錢100%係放入基建基金
唔係出糧俾政府人員

p.s. 當然而家政府係養緊班廢柴

政府主要收入明明係利息薪俸稅

睇呢段片會明賣地d 錢去左邊

全民考政府工

可以改變到公墓員體制應該會真暴動
班死懶鬼跟本冇競爭力

踢班懶鬼垃圾出黎R老綜

基建絕對係原因之一
基建點解超支嚴重
因為政府疏於管理
Contractors咪係咁Jerk Up
一個政府地盤，有幾何個官會巡？
官怕熱怕哂，咪做下戲做一次，要巡就叫Consultant巡
Consultant無實權，見到有乜野，都係先影下相，返去打幾日Report，再Submit上下
問題到班官手時，已無左一個星期，有成個地盤咁多伙記七日人工，到時唔夠錢，咪追家囉，實批既
個Loop就係咁不斷Loop落去
唔超支有鬼

係主要，但賣地收入都佔唔少
而家政府講，地價唔可以平，因為會失去重要收入來源

咁工程有地價支持，政府咪有剩錢養垃圾囉
假若無左賣地收入，錢又要找工程數，班垃圾點算？

私人公司都係跟整個大營商環境定價
租金咁貴，各樣那樣又要牌照，牌照又比人炒起
個營商環境惡劣到地獄咁
政府又唔鼓厲大家做實業
全民地產金融
百業得兩業係興旺
咁既營商環境
老闆賺唔到錢
下面自然無人工加
大家只要放棄地產
痛定思痛搞實業
香港都可以變到以色烈或新加坡咁

長糧直頭係災難性制度
呢個位我撐釋法

七件垃圾負評

呢個最ON9
學歷通漲
發展單一
好多行都無出路
嚴重浪費社會資源

另一樣就係唔敢做
要推翻呢d建立左廿年嘅制度唔係一時三刻
分分鐘 五年十年淨係搞佢都夠皮

樓主一堆字其實=地產商囤積居奇
根本政府應該立法管制幾年內起好d樓

轉哂做合約制年年續算啦

點管制？
根本無方法管制
地已賣，Terms老早寫好
你唯一可做，就係用稅務方法，迫投資者嘔貨
迅速增加供應
起樓係十年八年既事
加稅係即時性

合約制係唔足夠
整體文化係咁
你要消除公務員有天龍人既感覺
調整薪金至市場水平
Set KPI
要跑數
等佢地做返正常人

特首永遠都係政務官出身
就永遠無得改

其實政府係文職先高人工過出面 (CA, ACO EO)

技術同專業職系同市價差唔過20%

考到AO果堆出面做唔會搵得少過政府

醫生 律師果堆仲少過出面

你話人靠關係咁無野講

咁你又做公務員?!

你又知唔知政府養撚左十幾萬個文職
用IT黎講，政府逗四萬，可以Hea做，外面逗三萬五？做撚到反艇
醫生係經醫管局撥款出糧，唔係果1000億到
我都真心想知點解醫生咁辛苦逗咁少，政府絕大多數崗位可以只付出極門面性既勞力就可以逗到咁高人工？公平嗎？
講到AO咁把炮，出面人工咁好，咁唔學志雲大師咁出去做？仲留係政府為乜？為民請命呀？
你有無聽過一個成語叫濫竽充數，聲稱自己外面大把世界，但為左仲逗住AO份糧，留係政府十年果堆，都係無料扮大袋，怕去到個現實社會就現形。

我咪講撚左我唔撚係公務員囉

新嗰批公務員其實已經福利好差 最撚hea最撚仆街係班舊制既人 有長奉 有房津 有退休金 醫療保成世加全家都有得保 班友升哂上神枱 有野唔做 傾瀉責任（怕上身 怕有鑊 退休麻煩）炒哂班仆街就啱 唔係個制度唔會進步

全港考公務員

成班考唔到嘅可憐蟲，唔使恨咁多，全民考公務員，講撚完

魚蛋論
到政府做果時 私人公司又有籍口扣你人工cut人手
到時無論做政府工定私人工都做到成隻狗咁

幾多歲？知唔知董建華係商界出身？689係工程界出身？

呢幾年先開始做五毛
淨係識777 所以唔知

其實新制公務員巳經無左好多福利 支出大係因為舊制個班退休潮要出長俸

同埋話公務員hea個d係咪想笑大人個口
eo/ao 例牌遲2粒鐘收工 2a3o 房署主任去捉公屋養狗 文職坐counter比客屌 你估真係返工玩電話柯幾次屎就一日咩

香港最美的是「樓價」呀

香港老細係用公務員加薪幅度來做參考，公務員減薪即係全香港都減薪

我識個做入境
做海事部果時，夜晚當船更，就堪杯茶，望住個天畫星圖，仲畫左七幅比我睇
做消防既，好似有架好撚新既消防船，救火果時撞穿左，入水浸哂成層機倉，引擎報銷哂，都無上過報紙，無人有鑊咩，維修費幾千萬納稅人照比
做警察既，幾十億換左第二代通訊系統，但去到大家大巷收唔到，仲要每個巡警配部3310比佢地打翻上去總台，又有無人責任上身？
你要唔要聽多D？
笑大人個口？
私人公司做到咁既野架？

香港有個trump就好

咁大家咪繼續養班垃圾囉

真係咁咩 一個救護or消防 要輪班制同通宵更 而消防容易吸好多濃煙 身體好差 好多退完休過多2，3年就88 講緊入職都係2萬 其實點解要屌公務員人工 根本就係出面個價太低 香港地 當你養1個細路 無500呎都唔係人住 已經講緊 400萬up既價錢 根本就唔關公務員hea逗 1個月2萬蚊 係整體個社會體制問題 你咁樣講公務員hea逗糧 點解唔話出面搏老命 老細都唔加人工比你？

老董同689身邊所有司長都係政務官
咁有撚用呀
要好似Trump咁
身邊左右所有人都要係商家佬
咁先改革到

舊制絕對係大仆街啦

公墓員
要樓價跌呀嘛
推晒啲公屋出黎比人買
嗰度有79萬間公屋
賣晒出黎你估個場有咁多錢買晒咩
再將啲錢去補貼番租金

要推跌樓價根本唔係唔得 係每個政府部門根本就唔會考慮自己縮簿

有幾多個社會可以做到人均兩萬月入？現實些少啦。
你一係就有超爆屌強大工業實業，德日美咁
你一係就有超爆屌多石油天然資源，沙特咁
香港就一定無天然資源架啦
但香港發展到實業咩？
成個社會比地產騎劫
你唔打破呢個迷思，斬掉重鍊
香港根本無出路
公務員最鐘意大家左賴右賴，結果無人針對主因就係政府太大，支出太多，而係去左D用不著力既位
你要毀壞地產，香港先有救，實業先可以發展，大家人工先可以有機會平等

租金唔補貼得，長貧難顧
大可以透過立法限制租金
咁就補貼都慳番

10件垃圾負評

睇左政府嗰 Accrual basis accounting 未？

點樣毀壞地產呢我想問？ 正正因為香港樓價貴 但你屌公務員糧高？ 樓價4，500萬 人工入職2萬都叫高？ ok 以後公務員紀律部隊變1萬2，3 1個月 睇下有無人做囉 到時d服務差
唔好屌人呀
根本就係成個制度既錯 係真係要變 唔該所有房屋變返政府管理 禁止私人擁有物業 用人數黎分配單位 咁就最公平啦 但到時又係到屌 我有錢唔可以住大d間屋？ 我有錢唔可以買樓炒樓價玩死你班窮人？ 人類個思想仲咁自利 個社會點搞都無用 強權係勝於公理 e個好殘酷但係事實 唯有推翻政權 重建一個新架構

租管一定失敗
會造成業主唔肯用錢upgrade間屋
漏水又唔理，乜柒都唔理

四球，點會長貧難顧，每月補貼一萬都四百個月

係你地on居啫.
對上一次大規模公務員改革就係董建華做.
結果得罪班公務員, 班市民又當佢係仇人.

換過曾任權上黎, 又加大番個編制但又整貴D樓價, 班友又話正.

香港班盲反撚成撚日都反, 好唔好都反, 搵著自己笨.

而家政府當然攬住班公務員, 唔係只會眾叛親離.

無董建華, 公務員開支多一倍不止.

鄰國大量印銀紙，熱錢流入先係主因。

你係度轉移視線唔知有咩用心

駛鬼租管.

收租物業差晌五倍十倍咁收就得la.
再補貼低收入租樓人士. 到時個個唔買寧願租好似歐洲日本咁.

好撚ON9
公務員因為政府有強大收入，先可以支持到呢個人工
私人公司呢？好多公司連收支平衡都做唔到，佢地要加人工，錢從何來？
你反到政府故然之好
但共產主義絕不是出路
蘇聯已有前車之鑑
德國，日本，新加坡先應該係我地學習對象
小政府，小開支，低地價
比百業有重新出發既機會

Accrual basis 之下
扣除所有應付的長俸及退休金都
仲有 5千幾億港幣淨

呢個係用稅務方法去搞既租管
本義上都係租管

仲有工程既尾數呢
都係呢到找數架哦

小政府
全部都大過香港好多

通透

美國QE
支那QE
香港中間夾住，顧然受害
當年政府明明可以將錢引導去實業而非物業
而家已經痛失改錯既機會
但點解政府咁堅持賣地收入
係因為政府好撚大舊
需要食太多財政資源
呢個簡直係白粉，越吸越甩唔到
要小政府，係幫政府戒毒

你d例子都幾廢下 一係講d報紙都無既野 一係就無視份工既job nature
你不如話埋懲教助理日日係個倉度行行企企 警察淨係識check人身份證 樓下個看更淨係識坐呀大佬

相比起國土面積同資源，果D Size佢地Support得起
我地無資源無土地，去Support咁大堆垃圾？
憑什麼？賣地？

其他唔講，我想問準時收工有咩問題？

私人公司都大把呢D, 有關係咪無事, 無關係就有事架la.

人地咪大政府下分配資源咪得.
你香港市場主導咪成班奴工law

假若你覺得以上例子都係癈既話
你又知唔知以上例子背後代表幾大舊錢
如果一個社會，個政府可以浪費左幾十億都以一個癈字黎形容
咁我明班垃圾點解可以咁樣Fing錢

請試舉一個上十億而私人公司無事既例子

香港其實行過好多年租管，而且相當成功

老董好波

只係出面你班友仔返開奴工
見人地公務員工作環境好d就酸葡萄

做好哂野，交足貨，準時收工當然無問題
乜野都拖住黎做，做唔撚到野，再準時收工，好撚大問題
班公務員Deliver唔到野，呢個先係死因

16萬人享受，700萬人捱苦
乜撚野道理？

共產黨呀

罷工 佢地夠薑咩

D警犬有自置物業都可以要宿舍，正仆街

其實同公務員(支出)關係不太多
係同主要收入得賣地呢樣野麻煩
政府邊敢真係壓樓價 動一髮動全身
樓價升 等上車市民死
樓價跌 全香港 分分鐘半個中國死

除左賣地，政府其它收入都唔少
唔好比政府呃到
睇下財政預算案
而家政府既收入係$1都唔想少
Why?
Because our government is too big to fall

小政府就唔撚係共產黨啦
公務員先生

唔止警察啦
個個部門都有

高質post 推

係理想上好同意樓主嗰套
但係喺香港個環境未必得
當少左人想做政府工
人力資源流向私人機構
但係香港人習性頂爛市都有
一方面出價更低 一方面繼續頂爛市
不過對於降樓價多少都有啲用
但係好重要一個因素係啲蝗
加幾多稅對佢地黎講都係印多幾張

前排去入境處見到個主任成日就係等人過黎坐低打指摸，每日做d濕鳩野就穩袋幾萬人工，廢中退休仲有得咬長糧

1. 住屋供不應求 配套唔夠,樓貴 因為人口政策差,民生福利太多供不應求 收稅太少

2. 打擊炒風我無意見

3. 政府收入主要靠稅收同投支 賣地只係用黎縮小政府 發展經濟 唔係為出糧 公務員只係維持政府運作既工具

4. 公務員都要交稅 大把買唔起樓既公務員
好多公務員做到無停手 好多一人頂兩個位 因為社會福利供不應求, 公務員薪金/通漲/縮 唔係話加就加 有調查市場平均薪金去訂立 公務員減=你都減

5. 政府大部份大生意要係蝕錢 唔係因為效率差 因為果d 係public service 如果賺錢就要減價/外判/私有 因為唔應該同業界競爭,阻礙經濟發展

6. 公務員好難高效率, 因為管理好多限制, 做錯野會坐監, 要高效率都得 全部公共服務私有化哂佢 到時會無political right,營利行先

7. 好多有手有腳身體健全都拎老綜 點解?
因為有公屋唔洗租 津貼又多 又書簿費 上網費 又興趣班費 如果靠自己番工 20000蚊人工交租食飯交通都無哂啦 仲講話養細路

8. 我鳩up

[sos

想政府有常識

正評

推俾多啲人睇

咩都假，大學岀黎個個考公務員就知個私人市場咩事。
呢個係得香港咁奇特。
真正為個社會有貢獻既私人市場個班人。

所以我唔係單單講減人工
而係透過減少政府財政開支，黎擺脫賣地收入
租金地價少左，私人企業先可以發展到
有實業，大家既收入先可以拉上去

個個想入政府係唔健康。
私人市場文員仔12k,政府？
大公司mt 20k左右 officer grade 3xK?
Ao唔講，人數唔多，當你人中龍鳳，不過非專科又憑咩一岀黎4xk?
岀面仲要義務ot到仆街，又無房租津貼，福利差過政府，咪個個考政府。
利申:u grad 3年未考過政府，搵緊30k，攰了準備考政府。

正常喎, 香港都無工業, 都係地產 金融,
元朗大平原比班土老霸咗,
除非共產黨去收番佢地地皮

呢啲無技術工種，又高人工，私人市場發現呢類冗員，中年就會炒，除非公司搵好多

1. 住屋供不應求 配套唔夠,樓貴 因為人口政策差,民生福利太多供不應求 收稅太少
四成住屋都比投資者買黎炒，其實唔係少，只係炒家做成供不應求既假象

3. 政府收入主要靠稅收同投支 賣地只係用黎縮小政府 發展經濟 唔係為出糧 公務員只係維持政府運作既工具
收入其實係一舊大數，只不過政府巧立明目，搞到舊舊收入都唔可以無，A支持B，C支持D，假若可以將整盤數重新搞過，賣地收入絕對可以無

4. 公務員都要交稅 大把買唔起樓既公務員
好多公務員做到無停手 好多一人頂兩個位 因為社會福利供不應求, 公務員薪金/通漲/縮 唔係話加就加 有調查市場平均薪金去訂立 公務員減=你都減
之前既Post我已經解釋過，我最後目的要租金地價下降，比百業有生存空間，有實業人均收入先可以長期拉上去

5. 政府大部份大生意要係蝕錢 唔係因為效率差 因為果d 係public service 如果賺錢就要減價/外判/私有 因為唔應該同業界競爭,阻礙經濟發展
而家唔係講蝕唔蝕，係直頭講Functional唔到，點解架船浸左會無左件事，點解唔見左兩部電腦會無左成千萬，點解工程要超支，你太過睇少我地政府既無能

6. 公務員好難高效率, 因為管理好多限制, 做錯野會坐監, 要高效率都得 全部公共服務私有化哂佢 到時會無political right,營利行先
同上

7. 好多有手有腳身體健全都拎老綜 點解?
因為有公屋唔洗租 津貼又多 又書簿費 上網費 又興趣班費 如果靠自己番工 20000蚊人工交租食飯交通都無哂啦 仲講話養細路
呢D仆街都要清除，我無話可以Excluded

8. 我鳩up
睇得出

認同

政府人工其實正常 係私人公司太低人工 特別係港資

呢個咪崎型社會
付出勞力只為了供養公務員

地價限制左實業發展
無實業，人工低
個Logic係咁

公務員係香港發展實業最大障礙

做錯野又要用納稅人d錢幫手補鑊
但完全冇狠狠被懲罰
選舉辦倡狂到公然包庇

有能力入大公司mt,都有能力考到officer grade ，只係体能同考幾多次先考到既問題，兩文三語唔洗講，而且一定係企岀黎係presentable ge

用效益去考量公營服務

連登仔嘅管治思維係零

推

返工第一件事係食早餐
跟住柯屎

咁就hea左大半日

發展商要向股東交代業績
即使係投標上出價有機會低左
但係以香港地產商嗜血嘅習性
住宅用地出到黎嘅呎價未必會太低
反而其他商/工業用地先有可能降低
不過以香港大環境黎講
私人企業運作成本低左
人工都未必有得升

公務員假若可以正常輸出服務，邊有人屌
而家公務員係接二連三咁犯錯，單單都要幾千萬，幾億，幾十億，甚至上百億埋單
唔好轉移視線

咁大家咪繼續有雞先定有蛋先既爭議
半步不進
最後邊個得益？
公務員囉

最唔明就係公務員唔炒得，就係鐵飯碗先搞到效率低

公務員應該同私人一樣話炒就炒，唔好養廢物

再唸下Lunch食乜
食完又柯屎
柯完屎再Tea Break
再唸下夜晚食乜

公務員唔炒得係史上最ON9既事

如果唔係有保障搵鬼做

咁班賤民蟻民做緊既到底係乜撚野？

交稅養班垃圾公墓員真係

今屆政府出左咁多事, 一個高少少嘅問責落台都無

上樑不正

又唔見六七十年代個個搶住入正苦

請將決策同行政分開
連呢兩樣都唔清

將所有犯錯都歸咎公務員系統
真係笑死人

香港公務員系統嘅執行力已經係全球首屈

要屌，唔該屌決策層面未夠民主
屌執行唔係唔得，但真係分清楚先

你講既野無可能發生

除左公務員呢個毒瘤外
中資機構都係一個大問題
佢地淨係請/升返自己蝗已經唔係新鮮事
港資本身能夠靠自己力量彈起嘅能力有限
即使地價降低 可能得益嘅未係香港人
而家香港根本唔適用於完全自由市場
健康市場靠嘅係公平性去自動調整
但係而家香港就好似跑步比賽嘅普通人
大陸嘅熱/黑錢無神神用跑車同你鬥
你點同佢架fc鬥。。fc 鬥。。。fc 鬥

哈哈
消防撞船果個，決策撞架？咪查船果個撞。
入境食環班友蛇王，得決策一個蛇架？咪下面果D細走精面蛇。
警隊個通訊系統唔得，決策一個整個System出黎架？咪警隊班垃圾IT上上下下一齊垃圾先搞到督屎出黎
基建超時超支，又決策一個責任？下面既人唔肯落Site，乜撚都推比Contractors，唔Mon到實，個PM爆垃圾，咪搞到咁囉

私人公司咪一樣有蛇王

你屌個人操守問題同個制度設立缺陷都唔關事

私人公司都out 筆，一樣推俾外判，同個制度
浪費係大型執行系統嘅其中一項考量部分

俾你管個大型系統就知道，穩定比浪費，out筆等因素更加重要

一句到尾 唔走出資本主義講咩都無用 係個腐敗既主義底下求咩鬼姐
我唔係話共產主義實成功 但認真睇下 馬克斯個理念 次次一講共產就話蘇聯衰 中國又衰過 睇下佢地之間個分別啦 根本係有得做 只係未夠完善 但點都好過資本主義

私人公司，會唔會浪費到上十億都無左件事？
上市公司，只要1000萬數有問題，都對股價可以構成好大既衝擊
到果刻會無人頭落地？唔好玩啦，你做公務員做到傻撚左呀？
穩定？邊撚到穩定？空管系統唔見飛機叫穩定？基建嚴重超支叫穩定？警察Call唔到支援要羅部Walkie叫穩定？好心你唔好羅呢個字出黎打飛機啦
一個兩個操守有問題，就叫個人問題
而家係十六萬人入面，大部份都有問題，咁就叫制度問題

共產主義既成功係需要建基於生產力既超前
有超前既生產力，先可以提供到豐盛既物質，先可以支持到共產主義
一班窮鬼搞共產係無前途

公務員已經同蝗Combine埋一齊，係香港社會既最大惡勢力

咁樣好似公平啲

要公營機構用私人公司手法管理？
你自己睇下領展將批公屋商場搞成點
每個制度都有好有壞架啦 無完美架喎

蝗利害在於係各階層都受到佢地污染
前有懸崖 後有追兵

因為領展係由一班失敗公務員，搞出黎垃圾，當然廢啦
當年政府嚴重負數，得三條路，舉債，賣野，炒人
當年息口咁貴，舉債只會越搞越大煲，好似而家希臘咁
班公務員唔想炒人，咪那那臨去賣野，但賣之前又唔Set好Terms，只係趕住賤賣收錢，然後保多幾個公務員職位
呢單野就正正證明香港公務員有幾失敗啦！

人事管理跟私人啫
無話過政策都要跟

公務員都好多種，每個都係懶同廢？

公務員就係好鐘意玩Concept
Fing錢勁 > System要有Buffer，要穩定
跟翻私人市場既員工責任及獎勵制度 > 咁你即係要將政府當公司黎搞即，咁一定會變得逐利架哦
政府嚴重犯錯及超支 > 私人公司夠有啦，又唔見你黎講
通過呢個Post，見到班公務員出黎吠，玩弄Logic，越睇越好笑

就係唔係每個都懶同廢
所以先要踢走班懶同廢
咁先對得住佢地既努力

全部公務員平排係面前，你梅花間竹咁開一槍，應該仲有三成廢柴未死

醫生好努力
護士好努力
醫管局後面班文職呢？一日到黑剩係玩弄政治。
香港醫療唔係唔夠資源，係資源用左落好多廢人到。

佢呢種係藍絲廢老嘅諗法 好難屌醒

醫生無得講，技術專業含量最高，其他得啖笑

佢咁講得佢都係想護主架啦
垃撚圾

做專業工種，有料出面會無世界？
除左醫生律師，係得政府做既，都係怕外面壓力大，自己又無料讀多幾張沙紙扮大袋，再入去政府扮專家但做唔到野。
係得政府做，上中下都係垃圾，簡直係人類堆田區。

多謝資料，咁公務員退休金資料佔左政府total financial assets一半仲唔夠多？

60、70年代除左ao，無所謂精英做公務員，又唔見個政府好差？而加講到係精英至做到公務員真係得啖笑，根本求其搵條友都做得

政府應該要取消金屋制度同高地價制度 養懶人

新一代既公墓員都係供強奸金，福利無以前咁癲
我覺得最仆街都係基本法，要求香港財務收支要平衡，如果唔係，香港政府可以發債黎cap水，用香港政府既credit rating借平錢去做投資，唔需要依賴高地價搞到民不聊生，同時對香港市民黎講多個有公信力既投資產品，買黎退休儲蓄無得輸，買左香港政府債券既人都唔想香港亂，又有得維穩

有無啲例子？
想知下比人拉既case 係咪換左係私人公司度做就唔會比人拉？

咁又唔係講咁
ibank 請得幾多人啫
入唔到ibank又想人工高
果班咪會考AO博下
果班會差幾遠啫
咁反而仲好
最top果班係私人市場先增加到香港競爭力
政府公務員果班其實唔洗最最最最top果班
官僚體系會令佢地變庸才
反而係低層果班
又無料又廢，但人工高私人市場一截
有啲人真係每日返工睇報紙到收工
完全係浪費公帑

高汁

其實好難咁樣比較
我覺得係香港既產業太單一
好多入正苦做AO/EO呢類人都係文科/社科背景
佢地唔考政府都唔代表佢地可以做banking/finance行業
咁之後香港重有無咩行業可以match到佢地既skill set?

正評左

難得連登既高質post，雖然樓主講既point 未必完全啱，但起碼係有points、有討論既空間

有一點我好認同樓主，就係「政府唔敢重招去打擊樓價」，依樣係好失望。係到「擠牙膏」咁樣搞d 樓價，樓價係未來十年都唔使旨意會跌

lm

香港人打飛機最醒

我係反對發債既
唔夠錢使，有三條路行
1.發債
2.賣野
3.炒人 (Downsizing)
發債既話，就好易開左條不歸路，之後要債冚債
賣野賣得唔好，就變領展
炒人，Downsizing，做翻小政府，反而係一個契機

佢係咪想講，南丫海難，要政府搞撚左好撚多年先拉到人果個？
人唔笑，狗到吠

提出用iBank比
都係想借iBank抬高自己身價既柒頭皮
咁既料去iBank
死撚左好耐啦！

AO其實就等於番外面公司既MT
簡單D就好足夠

心水清 公務員太高薪的確係問題

重點所在是，我地政府唔括得賣地舊錢
你要佢割肉，佢就提出我地稅基細，要擴闊稅基先，但搞消費稅大家又反對哦
真係睇到呢到人都火
點解就唔Review下，政府係咪需要咁多錢？
大政府不等如高效率
香港就係非常好既例子
錢多人傻
一係去瘋狂起大白象
一係去請勁撚多垃圾

人少高薪效率高我OK
人多高薪效率低就ON9

21件垃圾偷偷留下負評

垃圾社會寄生蟲

初初仲要死都唔肯道歉還遇難者家屬一個公道
依啲咪叫官威囉唔係咩？

例如橫洲失敗，果d係要拎去打把，你講得岩
佢地咁高人工就係要問責要下台

一個政府決策同執策係分開
執策既只能做執行 無可能一棍打哂一船人
我係入面做，同事效率低真係唔覺，我剩係知忙到仆街，d野多到做唔切

樓主搞咩生意？ 邊個部門咁仆街搞到你咁大怨氣呀 開佢名啦

1. 消防員成年無火救 日日打排球 叫做唔到野 定係防火做得好？

2. D火多到夠唔哂 做到仆街 叫高效定防火做得差

好大既官威

借問聲邊個部問呢

689

無必要自爆 只係我睇到既野同你唔同

我無針對過消防打排球，唔撚好亂扣帽子

唔係你同我睇有分別
係公務員睇到既，同市民睇到既，好撚大分別

放左工 我都係買唔到樓既市民

呢個真

之前睇人工post，大把人話出黎打工=鍾意做狗
入政府hea做先係人上人

公務員以前係講鐵飯碗，只係講緊唔會俾人炒
而家根本係做到金飯碗咁濟
唔俾人炒之餘人工仲好高

係又點

香港只係繼續養班垃圾, 仲有地產商

你地努力想辦法供樓啦, 仲嘈

但樓主講到cut到公務員支出 政府開支少 就等於唔洗賣咁貴地？
呢個咩logic 我開支少左 就一定要賺少d?
人工開支少左 大白象多返個到又點？

我無話唔限制大白象
但首先要減少開支
先有動力離棄賣地收入

樓，我一炮過買架

但你份人工，係黎至地價
假若全部公務員調整至市場水平
你又撐唔撐？

點跑數

差佬每人每個月要拉到100個犯？消防員就要救到100場火？

公務員本身就唔係用嚟盈利賺錢，同私人機構純粹為賺錢有好大分別。你夾硬要攞嚟比較根本冇意義。

我敢講如果你鬆手俾掌握公權力的公務員，去跑數。蝕底的只會係普通市民。

我覺得你仇都應該去仇李嘉誠之類，而家治港的係商人同資本家，唔係公務員。

香港的樓市地產，而家多咁多北面的紅頂商人參與，個個後台都大過特首。真係跌，我諗特首都唔知點同中南海班老細交待。

政府唔會為左公務員份糧賣貴d塊地囉
你覺得公務員廢同人工高一回事
但唔會同樓價構成直接關連
地產商都係見炒得起先會貴一貴都買塊地
尤其是班中資無限金錢

警察可以有破案率，犯罪率呢D數字
消防可以有到達火場時間，需要幾多時間先救熄場火，要平日做好防火巡查
醫生可以有治愈率，同醫療事故數字
根本有心Set，唔會Set唔到

點解中資肯入場炒
因為中資睇穿政府係依靠賣地收入
咪騎劫你囉
你可以立法消除投資既土壤
但政府敢咩？
佢唔敢，因為靠佢出糧
問題既重點係，使唔使出咁大舊錢糧？

公務員同支那人，已經構成緊密既共生關係
佢地係香港人既公敵

如果要調至水平 要加人工 所以唔明你既論點
我係底層職員 萬零蚊 無奬金無花紅
政府一向肥上瘦下

你話減官員人工 我無意見 因為調查指出過問責官人工比私市場低 呢方面我無認知
但我覺得無幫助減地價 只有打擊士氣

你個諗法同公共行政學係相反，完

一早知道

你都傻既，咁政府既薪酬指標又要搵私人市場做bench mark? 公務員人工低過私人市場就話要同市場一致挽留人材，公務員人工高過私人市場又話公務員行業特殊，唔應該同市場比較，根本係輸打贏要

公共行政學套野係Work到
美國民主黨就唔會輸比Trump啦
世界變都唔撚知
舊既制度，將來係人類生產力大幅提高(即是AI)，就會好快被送入堆田區

公務狗

下話

第一班要炒既公務員一定係社署/社工，幫大陸人拎咁多福利

香港需要公務員有士氣？
有士氣於社會有何益？
所謂既士氣，就係用高薪金，低壓力，零責任去支撐
香港為左所謂既士氣，虛耗左幾多社會資源？
我地係需要公務員羅翻合理既市場水平人工，輸出番正常既服務
唔做咪過主囉，再請囉，或者內部升人囉
你走左對社會有乜損失？

外面底層都係得萬零蚊，好多公司無錢賺都無獎金無花紅
點解要加你？

垃圾中既垃圾

前線公務員留名 高質post
我都想屌上面班老屎忽人工高地離撚晒普
前線做到隻狗咁

仆街垃圾手禁錯左負評
我一直都好認同真係拎緊我地嘅錢去養緊班垃圾
成撚日有問題就推推推，搞少少野冇十年八載都冇料到，一係就求撚期嚟影兩張相就叫處理左，再叫人跟進乜乜物物，屌你老母出咁多人工就日日係到hea

魚蛋論
你老細唔跟通漲加你人工就人地都無得加?

而加講緊扣埋你人工喎

大家一齊爆多D
公共行政學哦

1. 炒一個一萬蚊公務員 減到幾多地價？
2. 唔好用一個半個公務員做例子 當走一半公務員 果半邊個去提供公共服務 邊個去保護public interest
3. 你建議例如幫辦要減到幾錢先岩你心水?

公務員團隊咁低效，憑乜要納稅人再加佢地人工？

世界一直變好難一本通書學到老，預防勝於治療如果消防同警察可以有效減少自己區域火災同罪案率，以此作為升遷準則甚至加入花紅元素鼓勵基層公務員盡心盡職，好過宜家佢地做又36唔做又係36 hea到仆街，有時候用政府服務真係會火滾

炒一個減唔到，Cut 16萬入面既30%，都講緊慳番300億。用15/16年度為例，賣左600億地，即係慳左一半地價哦
而家公務員Full Team，請問Public Interests又有Protect到？上工務委員會21個Project都超支，果到都300億。
Public Interests根本同公務員人數脫勾，唔好再騎劫詞匯啦
1000億人工開支，慳番600億，就擺脫到賣地

公共務務行奬金制？我係警察既話呀婆仆親廢事理 老虎蟹都去搵賊拉
你報警話有人跳樓？ 理得你 我有逗鳩d mk駁有花紅出

邊個人話行獎金制？
一個完善既KPI制度，係全方位，你又騎劫詞匯啦

而加d社福措施多到已經唔夠人手做 cut30%人手=cut30%社會福利

如何介定盡心盡職 都係果個例 無火救 日日打排球 叫唔做野定防火做得好

又騎劫啦
社會福利要透過人手去分派，咪叫低效
你可以撥款比專業既社福團體做
你可以自動銀行過數比阿婆阿伯
社會福利署就最鐘意明明唔精果樣，唔比專家去做，自己扮大袋去做，結果乜撚都做唔到
你話審批無人手咩
買IBM Waston翻黎，AI分析所有文件，仲準過人類快過人類，而家日本既保險申索都轉用佢，可以炒哂大部份睇文件既人，或者迫翻佢地多D時間去家訪
外面世界日新月異，唔好以為自己係Irreplaceable 先得架，井底蛙

呢邊先話人唔識公共行政學
果邊問人點Set KPI
得閒就讀多D書，或者Google下

不如你去選特首

有機會我會架
但不如你去讀多幾年書啦

人身攻擊就無必要再討論落去

你開初唔插我唔識公共行政學
我會插鳩你？
技窮就扮上菜呀？

只係話思想相反，無對與錯

咁撚明顯都唔知自己錯呀？
好公務員呀

大家咁話啦下

我係錯既話，麻煩提出理據
請出招

前線做到停唔到手飯都沒時間食
我完全唔覺得自己對唔住呢萬零兩萬蚊
我更覺得比起其他工係underpay

新既薪金制度
應該係多勞多得
以市場水平為評薪基準
每個崗位有一套全面KPI全面Preview一個員工
表現得好加人工，差既減人工
最好10%升上去
最差10%炒左佢
活化整個架構

同埋我寧願佢請少幾個官增多點前線人手 咁樣效率同市民可享有更好服務 而唔係請咁多高官壓榨前線然後做到個數字靚靚黎交比上面睇 上面睇完就以為好好 其實就係自己呃自己 再講高官唔會落前線做 又會係後面幫前線諗埋一系列離晒地既政策 以為好有用但自己又沒去過前線參與又沒諗過自己諗既野係咪真係有實行性 浪費資源 係得香港咁撚on9

高官真係四個炒剩一個都夠用
太壅腫

姐係公職私有化 後果唔多講

你都係想搬領匯黎講即
假若香港果一刻係揀炒人，而非為左保公務員而賤賣急賣資產，成件事根本唔會搞到咁柒
領匯公務員賣既，當年賣點解唔Set好D Terms？果時負責賣既公務員，有無負過債任？
同起以上制度，唔係叫私有化，係叫管理現代化
睇下出面做得好既機構既HR Structure 啦

學黃子華話齋，我仆街都要你一齊仆街，明明係私人工資嚴重低於正常水平，唔係走去話班仆街老細，反而要人跟住你一齊仆街

現時已運行緊
曾俊華：請問邊度新？
KPI=現時appraisal
表現好=現時跳point
表現差=現時停薪
+10%=現時acting制
-10%=現時無

賣領滙原因

呢樣唔太認同, 的確近幾年好多AO 都係裙帶, 確保忠誠, 以前就話入職先查3代, 而家係入表就查, 入到果D佢地中英文同ADMIN 野唔少係好叻, 但唔少堅真係冇咩COMMON SENSE 同BUSINESS NORM知識尤其一D TECHNICAL, 習慣做野要搵顧問

因為跟哂政府官僚體制入面所有做開的程序規條, 呢樣就係官僚, 愈做得耐越難出來撈, 點解有D AO 做到高級公務員再出到去私人公司唔差境況? 因為唔少起之前做公務員公職期間同個別商界已經打左交道 (詳情就唔講啦, 唔知有冇巴打記得鄭汝樺)

我舊同事跟著個AO 出來的高級經理真係廢到爆, 不過好彩佢做得野得閒SKIP佢交野俾實事實幹的總裁, 佢知個經理唔郁得好多時會自己搵部門主管做野

公務員人工高係為左穩定政府
你估佢地做既野真係值呢個價咩

講唔過人就話人身攻擊

明明自己發老脾叫人選特首先

本身幾有料都會俾個官僚體制磨到變廢柴，有火嘅好多都會走，最後只剩低d但求9hea過日辰嘅庸才
利申：過來人同我講

其實有冇諗過係私人市場既人工跟唔上市場?

你既士氣如何對香港既發展，
得罪講句，一啲價值都無......
無士氣如何？做野慢啲？拿西啲比而加更加求其？
如果士氣係用黎要脅社會唔淘汰一班冗員
咁不如早啲走吧啦，世上唔會有人認同要留無心服務社會既公務員....

做野又慢，假日唔開工，態度又西，人工又高，一年食咁多錢，啲野又唔難做

Why not both?

你呢個概念癲覆左「市場」兩個字
準備好攞諾貝爾獎未

朋友係公務員月入2皮幾淨係改下名影下印5點拍拍屁股鬥快搭lift走
你以為咁樣已經好離譜？
佢格離個個跳盡左pt 更加hea 4萬一個月 仲要一星期淨係返2日半直到年尾退休咬糧
你叫年青人有咩理由唔考公務員

私人工做到隻狗咁先萬幾2萬

市場工資嚴重偏低
係因為香港經濟結構崎型
只係發展到金融同地產
香港要罷脫到高地價政策
百業先有機會發展
有實業，先可以整個國民收入一齊拉高

Appraisal就夠仆街啦
你上司Review你，夠公平持正？
去到最後，得班馬屁王有得跳Point
羅成幾十日SL，上司都可以當無左件事
人又唔炒得
咪正正死係呢個位囉

簡單D講政府果時無錢
而家房委會賺到錢？咪靠不斷一筆過撥款吊命
果日如果揀炒人，再慳錢撥入房委會，件事唔會咁柒

更離譜都有
升盡4皮即係入職未必係officer grade.
Officer嗰啲仲癲

話AO好勁要好貴人工吸引

查三代呢下就已經保證左AO位係比官二代富二代玩
鄭汝樺入左中銀做擺明係報答番佢強推高鐵，中資既政治報酬
但無老廉查

賣地d錢唔係撥晒落基本工程儲備基金咩？

有人話而家公務員效率好高
佢既效率係咪指影印速度快

唔好再比乜乜金誤導
政府最鐘意巧立明目
用無A基金，就無得同B撥款
去將所有收入同支出變成必須品，唔Cut得

重停留係公墓園唔洗做嘅思想

香討地產區個班業主唔係咁睇，佢地永遠覺得樓貴係正常，青年人唔努力一出黎做野就要買到樓係一步登天，十年後你買唔到係你冇本事
上次唔知九龍定南昌站新樓呎價貴到仆街，做街訪訪問個後生仔當然話唔合理，點知班撚樣一面倒玻璃心走出黎串個後生仔冇本事讀唔成書學人講買樓

香港有呢班撚樣真係玩撚完，靠炒樓發達日日係討論區圍喂圍

佢地係既得利益者，當然要維護自己，好正常
但當買唔到樓既受害者都認為咁係正確，唔發聲
咁先玩撚完

事實係公務員做錯野無責任上身哦

喺出面加五舊水老細已經覺得對你係恩典

政府工真係幾爽，跳pt再每年加4-5%人工，年年加兩千幾蚊人工

不過都無用，都係追唔到樓價xx

當年高鐵銀團融資係中銀牽頭

咪撚扮哂大家都係受害者
社會就為左出糧比你地，先搞到地價咁貴

高薪養廉哦
高薪既貪
低薪既懶
上上下下都係朽木，都係垃圾

我係低級公務員 我好認同長俸個支出真係好撚離譜

d 老屎忽真係好撚準時收工
依家退休潮都未完 上面個班重未走得曬 到時會再更加癲

但係巴打你個講法實在太理想化 本性自私既人類係唔會咁斷自己財路

咁多部門， 最唔hea真係税局，不過佢地turnover都幾大

其實有咩野關係
個推論好跳躍咁

幾撚肯定政府一減
私人市場會照跟

可能考極考唔到嬲嬲豬

香港而家係需要一個重大危機
無危機，係迫唔到改革

繼仇富之後仇公務員

跳出去可以教老細避稅
油水位

我之前已經講左兩樣野既關係

當年英政府冇諗過d濕鳩咁鬼長命， 要俾到八九十歲，其實佢當年計預俾到75歲，而家滾存開支唔會細過全民退保好多，又係下一代找數，當年以高薪吸引精英公務員多多少少方便管治，而家就變哂質做權貴樂園，個個送哂仔女外國讀書

都話我做生意
樓仲買左

好多係一炮過羅，再跳去私人公司再奶油水
食盡兩家茶飯

重有D不死公屋家庭！

佢地做既野直接影響政府收入，所以唔hea得
公務員食粥定食飯睇佢地

公務員食緊果碗應該係魚刺撈飯

因為自己未考到，魚蛋論幾時都適合

又黎準時收工都錯？

痴線，班人唔抵得人地有得準時收工，又唔敢鬧自己老細同公司

我係老細既話，請問我點鬧老細呢？

你做到野，準時收工，無錯
你做唔撚到野，準時收工，好撚錯

佢地冇得準時收工，你可以準時收工咪唔啱囉

其實睇你講做邊d post,唔係個個都係咁，至少我覺得有d 位唔係真係好似你想像咁舒服同hea 做

利伸：政府合約

自己做職員就希望準時收工

自己比錢請人就掉頭話準時收工係仆街。

笑死 準時放工都唔得
做唔哂唔俾放工都up得出
不如講私人公司個班老細請一個人做兩三個人既野
咁撚叻自己做哂去啦

班公務員準時9:30就回Post
一路返工一路回Post
做公務員真好

咁你是咪公務員

原來蛋牛麵除左係五毛之外，仲係公務員
支那五毛 + 返工Hea做上連登公務員

都話做生意囉，屌

我就咁睇

老屎忽公務員hea廢懶就人所共知嫁啦
呢點都冇乜得好兜
始終心態上已經穩定又等退休點會同你搏

但問題係點解當年佢地入職個時福利會咁好?
因為當年私人市場好景囉
八九十年代邊有人目標做公務員嫁
除一D但求穩定冇乜大志嘅人
你肯做肯捱甚至做貨車司機又好裝修地盤都好
人工都多過D中低級公務員多多聲啦
再唔係甚至可以做老闆好似呢度位巴打屌返公務員轉頭

人地當日但求安穩而放棄可能成為人中之龍或者食住條水搵大水嘅機會
放係今日眼光佢地工作上都係廢柴
但就人工嚟講，我諗佢地都估唔到到今日佢地反而會變成最好景嘅一群

你鍾意點講都得

既然世界變，就需要改制
BTW
公務員認為，只要你係打份牛工，就唔可以屌柒公務員
因為任何屌柒都係眼紅公務員幸福快樂既生活
好大既官威
好彩細佬，老早上岸，先叫做稍稍有資格屌柒公務員

呢個名臭過屎坑啦

舊制長俸條數真係好襟計，所以千禧年先會轉新制
一句到尾咪又係因為班廢老

廢老人數太多
遲早會因為佢地，拖跨香港
而家只係靠賣地黎支持廢老既退休生活
受害既，就係後生

講到尾都係香港商人太廢, 無增長點, 無發展空間先會有人覺得政府工好

一碌鳩打一船人

你講既野會唔會好矛盾？咩叫私人市場人工跟唔上市場？私人市場自己跟唔返自己？

用下個腦都知，私人市場無可能好似政府咁加到咁高人工，根本sustain唔到

我都同意係要變嘅
有人都講咗千禧之後新制公務員福利已經大不如前
至於唔同部門都有唔同橋去縮減資源嘅
食環個D好多已經外判咗
至於成日俾人屌嘅社署其實都係林鄭底下整咗個一筆過撥款

我反而覺得有D政府服務可以考慮私有化
好似香港郵政呢D話就話自負盈虧但又係公務員體系入面嘅四不象可以做白老鼠

AO都叫做overpay你係咪痴撚左線，你咪試下求其搵出面搵個做mt既試下考，講到好似好撚易考咁，無知真係可怕，同埋Ao做到仆街你又係唔知

成個post都只係魚蛋論，你高人工舒服唔得，要陪我一齊捱

而唔係諗下點解私人工d人工同工時都咁西，政府工先係正常，所以先搞到人狗衝，本末倒置

香港廉潔因為勝在有icac，80、90年代公務員人工仲未起飛，人工仲係麻麻，果時香港貪污成風？

私人市場太廢係一個問題, 董建華己經大cut褔利, 人工只按通漲加都會變荀工.

即係私人市場係退步緊, 但香港GDP又不斷升, 窮富差距擴大.
講到底係香港老細仆街, 自己袋晒, 政府一直只係俾番同一份糧就變荀工.

無視社會資源分配不均, 走去屌一直袋住同一份糧既政府工

樓價貴都係有太多人錢太錢又圍喂威, 先炒到個市咁癲. 政府出糧完全唔駛高樓價. 有穏定地價收入就得, 多得貪曾同地產商打蘢通玩鳩你班港人. 你唔屌佢地走去屌公務員, 仲講到私人市場待遇差好合理.

老細點都覺得人做唔撚到野架啦
準時收工係全世界都應享有嘅基本權利

做唔到野？炒左佢搵過個囉，憑咩要人無償OT?

係咁既營商環境，你覺得香港出到Google, Apple, Paypal, SpaceX呢D公司？
呢D公司，最開初果時，都係個車房仔入面，大家喂威圍入面做
香港你邊到搵個空間比人創業做野？
你工廈搞，地政又上黎周你，話你違反土地用途，要業主趕你走
你商廈搞，租金又貴到離哂大譜
你屋企搞，住既地方都無位
你想入科學園或者數碼港搞，要你不斷寫Report，又要超多Academic Endorsement，Steve Jobs同Bill Gate，都係UG都未讀完就去搞
創業係需要土壤，係需要空間
唔係需要ON99政策去推動

私人公司請唔夠人，一個人做兩人野，做唔哂準時走就係錯

講得出一係做老闆，一係做開狗

大部分工作「做唔做到野」冇標準冇metrics可以量，除非咕喱同工廠架jei.
啲撚樣老細自己乞衣啫

你話人做唔到野咪probation之前炒左佢囉，請極都係咁咪即係管理有問題，迫人無償OT食撚屎啦乞衣

冇人要unicorn同福利無敵嘅公司
香港打工仔只係要求基本人權，香港老細都係做唔到，根本就奴隸主黎。

Google, Apple, Paypal, SpaceX都可以係香港工廈搞.
車房咁大二千幾三千都租到.

你有無試過比地政拍門？
佢見到你無工業用機器擺係到，個格局成個辦公室咁
即刻出信釘契
2000幾 3000幾租到？
你赤柱坐得太耐脫哂節呀？

你自己去屯門火炭荃灣觀塘睇啦
我本身都同意公務員人工太撚高，但你啲論點都痴撚線

一個地方，工人要有Say，果個地方既實業一定要興盛，另到工人變成搶手貨
而家香港個創業環境咁惡劣，肯企出黎搞公司既人已經好少，生存到既都比業主或財團壓榨，實業無成長既空間，老闆變成少數，工人不再搶手
咁樣工人咪再比老闆壓榨落去

十間有九間都係office.
條友仲話做生意, 根本係on鳩仔.

我講緊既係美國咁大既車房，唔係香港車位大少哦

你搵個500呎，月租2000幾比我睇睇

我自己本人就比地政搞過
最後我自己貼錢改變土地用途
用左二三十萬

樓主索性齋屌公務員算吧啦

拉埋啲咩公務員仆街樓價會跌笑撚死

高薪養廉呀傻鳩 下下都同出面睇齊你估仲有無人考政府工呀

柒左就潛la.
有寫裝工廈大約十五蚊呎.

基本裝修就10蚊呎.
幾張枱幾部電腦駛鬼五百呎, 300呎都俾多你.
肯搵三千就實搵到. 好似你咁on鳩送俾你都無la.
做生意都可以咁on鳩.

環境惡劣，所以你就可以要啲伙記幫你無償OT呀？
OT補水你會蝕？如果係咁你執柒左佢啦

咁咪你on鳩law.
人地周街都寫明寫字樓裝修, 再者工廈可以合法做倉, 擺幾件貨就已經係貨倉.
弱智同你咁唔好學人做生意la.

賣地啲錢唔係用黎起大白象?

不如全公務員體制轉哂義工制

全部打工都義工制, 班老細咪仲有更多錢去炒樓, 樓價咪仲高.

樓主根本連基本經濟原理都未明.

政府其實只係投供穏定供應已經夠晒收支平衡.

係曾任權唔賣地唔做地先會搞成咁, 但當年唔賣地政府都夠錢洗就知香港政府唔係好依賴賣地收入.

只係樓市冧香港呢個19經濟體都好冧, 到時好多收入都無埋先大鑊.
成個問題係香港經濟結構太廢, 過度依賴樓市同班垃圾老闆無生產力.

要完全KO班靠地產吸血既資產階級先可以解決問題.

係咪自己違規完比地政周到 , 蝕左幾十萬 , 之後開始批鬥公務員

所有無償OT都已經係義工
樓主條撚屌擺到明係奴隸主

根本所有人都應該準時放工，佢就喺度屌人準時走。

公務員問題係某部分（大部分）職系人工過高、唔炒人、升職唔係完全計表現造成
而佢講嘅長俸淨係老屎忽先有，呢16年入職嘅已經冇哂。

但準時收工係所有人都應享有嘅權利

條友咁on鳩咪蝕到仆街, 但就賴高樓價影響佢發逹大計咪批公務員law.

好多人唔抵得人地做公務員
其實公務員人工高同埋穩定先係佢吸引人既手段
如果公務員同私人市場睇齊
仲要搞咁多公開考試in人入去仲有邊個做
私人市場月薪100k都有啦
之後公司生意好又有bouns花紅等等
講到尾都係自己冇料先唔抵得公務員
而家公務員又唔係世襲貴族形式
起碼叫有得公平競爭(雖然唔係全部)
你有料既個個月100k會係到嘈咩
利申:我係無料果個

政府工主任級基本上唔駛OT先係少數.
香港政府仲要每年都各部門交數cut開支.

你呢啲垃圾回應咪就係人地討厭公務員嘅原因

自己做開狗 睇唔順眼人地做番人
準時收工都唔比
個景好個陣啲人響私人市場賺既係公務員幾個double，唔見個陣有人走出黎屌公務員人工高？ 而家景況比以前差，公務員待遇除左人工穩定升同唔驚炒之外，其他福利有等於無，係有能力既求其搵間大公司既福利同人工都好過政府工啦。
公務員根本得高官係輕鬆嘆袋高人工，下面做細好多都做到好辛苦，要ot，又要日日比市民鬧，郁下有人投訴又要比老細照肺，同出面私人一樣架咋

唔理佢點養班人工貴人.
好似大陸佬 有得食有得住你點貪都唔理, 唔會作反
香港住屋, 樓價越炒越貴.
有物業就錢就越有錢, 無物業係手就越窮.
食住都唔好, 結果........

講返正題，將高地價政策簡單咁連去公務員開支度會唔會諗得太天真
樓主係咪咁天真認為減公務員人工就會無左高地價政策
成個政策同社會經濟環環相扣，係咁簡單就好囉

明明政府入面都已經開始剝削埋工作時間呢樣野，啲人仲屌人準時走，戇尻。

樓主呢啲奴隸主仆街都話有原因，其他捱緊私人工俾人壓榨嘅奴隸竟然屌埋一份

我要講多次：準時放工(或有補水合理嘅非長期OT)同準時出糧係同等重要，無分私人工同公務員，任何反對嘅人都係奴隸主同埋狗

打地主再現

樓主根本就係一支竹打一船人
前線公務員大壓力又唔，係咁講officer grade有幾好幾好
仲有，EO 同 AO 無你想像中咁HEA可以準時收工，有部份都要日日OT

不過，我都同意政府係廢，因為上面班決策狗係咁將屎推哂落下面。將上面果班問責官員按Performance +-人工仲好啦

長約真係幾爽
年年一定會加人工
福利又多
起碼唔會作反先

你私人公司比到呢d條件
我包保d員工幫埋老細含撚
私人市場果班友大家鬥賤
好似文員仔 有人開12k 有人開8k
我緊係請8k果個

人地做老細 當然屌柒公務員準時收工做壞規矩

老一輩公務員福利好
佢地一入職時都放棄左私人市場好多搵錢機會
可以有討論空間 不過新制已經減左好多福利
要屌就屌啲官員 主任級

樓主話減開支 減公務員人工
你不如搵啲高官開刀啦 大白象下下幾千億你唔出手先
你唔起高鐵夠出幾年糧啦 問題重點係有話事權個班人廢
你就不停屌柒全部公務員

原本都認同你某部份講既野
但呢段真係sorry
真係咁行社會亂到九彩

政府根本冇心打擊樓價，出廢招hea市民

港奴d on9思想加無良奸商既請人方法真係絕配
遲下加最低工資d仆街僱主就呃飯鐘變相人工仲低左
跟住d港奴又瘋狂頂爛市
跟住無限loop

新制19 officer 無償OT緊
唔通星期六日都要返去清file又要講咩
做政府工求穩定，唔想成日轉工，同埋對做既野有啲抱負
論人工已經低過同期既朋友
唔該要屌就屌啲高官個腦裝屎
諗埋啲19政策
做前線唔跟指引做會有咩後果?
仲有舊制一年幾十日假，變相每個星期都放假先唔會爆，啲Duties咪質比啲新豬囉
新制基本上同出面市場差唔多
樓主呢啲一碌鳩打一船人既concept真係好野
難得仲有人和應
回完繼續OT

Poly hd grad 9k 做左二年幾轉埋工加16k
讀埋個part time degree grad 都唔過20k 仲要做到隻狗咁 睇老闆面色 加人工果d 仲要睇表演同業績
政府加人跳point 就算頂左薪仲會計反個通賬
私人公司一業績唔好就可以凍你薪 仲要有d 仆街做爛市博ot 九點十點博上位 仲要睇你表現 先可能加你同升你
但Pc 仔中五一入去22k
好比心機係出面捱 捱到40歲先可能過30k -40k
但考個督察級就40k
大老點追
你話仲邊有得鬥 成個環境推到係做政府工先係香港生存
樓主講既野唔係冇道理
問題在於我地改唔到個環境

利申：曾經想出去創一番事業 但最尾打擊到目標做政府工

Poly hd係咁架啦

好，終於都做完野可以合拼回應，睇哂上面既回應，睇得出大部份都係出自公務員，見到可以係返工時間咁得閒作出咁既質素既回應，我更加肯定我個Stand Point：

而家香港政府財政太過健康，太多盈餘，鼓厲左政府去維持過於冗腫並且效率低下既公務員團隊，而正正因為呢個團隊"唔炒得"、"唔壓得"、"唔改得"所在，政府需要持續地保證佢既穩定財政收入。

香港政府既財政結構係非常單一，稅基係非常之窄：

2015-2016年度財政收入：

土地相關收入：1417億
非土地經營收入：3209億
其它非經營收入：150億
整體收入：4776億

就咁照數字睇，土地相關收入 (賣地，印花稅，差响) 都佔左政府30%，但假若我地再拆解當中土地相關既利得稅同埋土地相關從業員既薪俸稅，更有機會達到40%。一個政府，4成既收入都係靠土地，咁既樣生態圈底下，高地價係絕對在所難免，整個政府已經比土地"騎劫"。

曾經有人提出過消費稅，擴闊稅基，去減輕對土地財政既依賴，但對於打工既或者做生意既，係樓價高企，租金高企既大前題下，再要被額外收稅，大家既生活壓力同經營壓力將會變得百上加斤。最基本既衝擊係，全球政府都倡議減稅既大前題下，你加稅，係立刻趕走外資，呢個影響係立桿見影。

咁既然唔加得稅，我地又有乜方法可以擺脫土地財政依賴？各公務員如果可以提出另外可行既惜施同方法，我即刻收嗲。

福利開支，教育開支，醫療開支呢D民生大頭，絕對唔減得。

工程開支，未來既可以減，但弊在上果兩屆政府已經開左太大Project，無一個暫停到，果度未來需付賬項達至幾千億，係差唔多等於而家財政存備一半有多。就算你而家強行Stop哂大部份Project又得佢爛尾，亦會面對極大量既官司、申訴、索償。
減已開左頭既工程開支，係唔可行。
減未開頭既工程開支，果D係遠水，甚至係超遠水，救唔到眼前既近火。

人事開支，係唯一可以動到刀既地方。

香港需要行小政府，一個太大既政府，只會不斷咁鼓厲施政者去無所不用其極去維持一切現有既財政收入，大政府就好似無臉男咁：

小政府，施政者先會有足夠彈性，足夠緩衝，去推行大擔既政策，放棄危害香港經濟既政府收入。

關於點樣減到樓價，我前文已經講過，全世界要壓制樓價既方法得一個，就係：

房產稅 + 租務管理

呢個係不二法寶，對持貨者增加持貨成本，而並非交易成本，再對租客作出適當既保障。就算政府都知道，現時再多既辣招只係針對"交易成本"，佢買左，唔交易，你係吹佢唔漲，而投機者更會睇穿政府無左土地收入唔得，對政府博奕，不斷炒高個價，正正係而家既狀況。

政府再推再多既辣招，再多既土地，再多既綠置居，都係做戲，打不著痛點。

辣招 > 只增加交易成本，不增加持貨成本
土地 > 你增加得公營房屋土地，就要增加私營房屋土地，近期賣地成積大家睇到，越賣只會越貴，更貴
綠置居 > 單位杯水車薪，而且按規劃至落成既時間，要十年後先可以推出市場，大家仲有幾多個十年？

我就一直唔明，明明而家市場上有4成既住房，都係比投機客持有，香港唔係無屋，而係房屋集中係大地主手上，點解我地既取態係等十年後大家起多D屋黎賣，而不是想方法另到現在投機客手上持有既單位流轉翻市場上？

或者再咁講，就算十年後起多左一倍樓，按現時政策方法繼續落去，你估你買樓會快過勁過班大地主咩？大家睇睇啟德一號就知乜事，大地主D樓係一層一層咁買。

點解香港政府唔推：

房產稅 + 租務管理

係因為我地既政府架構過於龐大，而家已經入左一個惡性遁環：

我地只要放棄大政府思維，減輕政府財政支出，就可以另到施政者有動力去放棄土地財政，又不需新增稅項，呢個係我既立論！

現時政府每年放係人事支出達1035億，養左16萬人，而中層及高層既人工更高到不可理喻，跟市場嚴重脫節，香港需要既，唔係好似[0-1-1]呢一類型既小打小鬧式既Cost Cut，而係大刀闊斧式既Cost Cut，可以做到Cut 4~5成人事支出，而不影響效率。

呢到各巴打又會問：

問：比你Cut 4~5成又點？
4~5成相等於400億~500億，佔1471億土地收入將近3份1。再簡單D講，我地呢邊Cut到4~5成，果邊賣地可以賣平3份1，而又不對政府構成財政壓力，鼓厲施政者去實行"房產稅 + 租務管理"

問：有乜可能Cut到4~5成？而家已經好唔夠人用。
真係唔得？
而家公務員架構最大問題，係好難炒人。就算公務員犯一D常人都認為非常嚴重不能接受既錯誤，都唔炒得，最多唔升職唔跳Point，但大家要記住一點，就算唔跳Point都唔代表公務員無人工加，因為公務員人工係每年跟隨通漲調整，即係佢點都有人工加，加多加少而已。

另一個問題係，現時Appraisal System非常唔公正，導致公務員圍爐埋堆成風，你要扎要跳，就要取得阿頭歡心，而香港公務員高官又好，中級管理層又係，係乜野料子大家都非常清楚。

根本有心做既公務員係屈屈不得志。香港公務員團隊需要一個公正既方法去評核個人表現，呢到就會有KPI (Key Performance Index)既出現。

我睇一D公務員，對呢一樣野非常大反應，認為你一堆KPI，就等於要私營化，然後就會引申至領匯，一切以錢銀為上，服務市民為下，之後洋洋千字

我唸呢班公務員對KPI既認識，係相當相當門面。外國政府已經相繼行KPI系統，去評核公務員表現，唔少仲行得非常好。而KPI係絕對可以透過Ratio去平衡服務同開支，香港政府係需要性價比，而唔係需要乜都要最平，或者需要乜都要最好，呢個先叫做現代管理學。

而人工水平，我聽左咁多個公務員講，大家係有一個共識，中高層人工嚴重偏高，基層生活都係好辛苦下，呢點我認同。首先我地要睇翻，點解港英政府要Set咁高人工，係因為當年貪污成風，英國政府暗啞底認為，華人只要有權，但唔夠食，就會貪，呢個係天性，所以如果要放權比華人，就要佢地夠食，而且食得好。呢個社會實驗已經實行將近40年，結果係點，就係越高人工既，就越貪。一班高官，係自己在任期間就不斷力推大白象工程，退任後就跳去做財團執董，大有人在，既然呢套唔Work？點解唔改？

而又有好多公務員針對一點，而家好多私人機構都係睇政府幾錢人工而去彌定自己伙記既人工，呢個絕對係大政府思維。假若一個社會，所有人都係夢想做公務員，而政府又係絕對財雄勢大，咁私人機構當然要睇政府頭，呢個風氣自回歸以來，一年比一年嚴重。假若香港再按住呢個Trend演化下，香港最後會變成一個乜野社會？就係大陸，大陸係絕對一個大政府社會，各行各業，所有人種，都係靠政府同政策搵食，政府指邊，所有人行邊，無人夠膽違背，乜香港人希望生活係一個大政府既環境咩？

一個理想既環境，唔應該係咁。

社會需要自由既土壤，唔單單指係人生自由，而係就業自由，創業自由，物質自由，等到大家可以按大家既理想夢想去盡情發揮，呢個先係大家所追尋既烏托邦。

有公務員提出，你有夢想，你有理想，你咪自己走去創業囉，租個寫字樓仔檔房仔先$3000一個月，你唔係比唔起呀？

對唔住，的確好多人都比唔起，$3000一個月，10個月就係$30000，對於好多胸有大志年青人，想行一個Business Plan需要一段時間先Breakeven到既，的確$3000一個月都係問題。Google又好，Apple又好，都係自己老豆老母既車房開始，佢地最開初係連自己盤生意到底會唔會賺到都唔清楚，都係得個博字，博到既，就贏，博唔到既，都無野輸。

但對於香港年青人，創業失敗，往往意味住欠下巨債，乜都無哂，所以香港無乜人夠膽博，因為創業成本太高。

就係因為香港欠缺創業精神，香港社會先會比財團攏斷，政府左右，因為欠缺新Player。

只要香港可以放棄大政府思維，不用再依賴土地財政，地價可以下降，創業成本可以真真正正下降。

我相信香港年青人唔會衰，一定會比支那人，甚至比美國人，做得更好！

只要市場不斷有新Player加入，有新衝擊，有新意念，大家有上升既空間，先係可以真真正正做到全民收入增加，唔需要下下再做奴工，乜都要睇邊個頭。

好，講番正題

既然可以炒人，又有公正嚴明既KPI，又可以減人工，下一步就唔使多講，就係Keep住炒Under Perform既公務員，Keep住升做得好既公務員，就可以Cut到相當可觀既公務員。

當然，仲有好多細節位需要微調，例如簡化程序，更新過時法律，一D崗位自動化，呢到就去得太過Details，假若大家有興趣，先再繼續深究下去。

結論就係，香港唔係無得救，香港人唔係需要一個大政府，小政府係大家既Wayout。

公務員全部係垃圾
死全家

講咁多廢話 遊戲規則係咁架啦
夠薑你就真人鬧哂所有公務員
唔好上網打飛機
利申:有私樓公務員

有租又

明明有租務管制，土地，房產空置稅等可以值得研究實行既政策唔講，一句就話大政府實行唔到，但你

但你

但你你

但係竟然覺得cut五成人工開支做得到，打咁大段野一啲supporting都無，全部都主觀到暈，不如你開係創意台好過喇

請問你要邊方面既Supporting呢？
我整理比你

以上既我有提及，你可否張開你既眼睛望清楚呢？

你呢個回應真經典
利申：有樓s

Cut 五成butget 之後對政府運作的影響程度，同埋你有無咩實質證明咁大刀cut之後唔會影響政府既基本運作？唔係話你覺得係就係wor，比啲研究報告出黎先。
重有年年wef個報告香港政府既行政效率都係頭三位，你又有無咩報告研究可以反駁佢地?當然哩啲報告唔可以盡信，但起碼人地有準則去研究，你又有無咩證明？

係囉，淨係話政府因爲收支不平衡唔會比，咁政府夠話從來都無高地價政策喇，又唔見你信？
事實係出面已經好多人研究緊租管、空置稅既可行性，相信點都比你話cut五成人工開支實際得多
（假設你真係想討論點樣壓樓價同租而唔係純粹想公務員收皮既話）

心水清 巴打

4=3?

唔好咁自戀啦，而家香港個情況係一年比一年低分
仲認為以往果套官僚系統係最Work，最勁，打哂飛機咁
而家新加坡政府，都唔再以香港作為Benchmark，而係同杜拜鬥，得閒睇下本書叫李光耀看世界
係以前既世界，香港果套係好Work
但而家既世界，香港果套好明顯係Out
單以科研黎講，強加大量官僚程序，結果？過去幾年新加坡搶左幾多本地薑過去？香港既低效係完全Hold唔住人材
唯一吸引到既，就係炒家，投機者

係林鄭帶領下
香港未來五年都無可能有租管
所有研究只係政府扮有做野交代比社會
真係有心做，早5年689上台咁重中之重唔撚做？
香港財政結構繼續依賴土地
呢D真正增加持貨成本既政策都無可能實行到

樓價貴港男買唔起樓要俾港女睇唔起先要上大陸娶老婆.
個班人黎到香港買得起樓咩.

你係咪講緊梁棉松買唔起樓

嘩, 差一位差好遠wow.
排後香港之後D地方樓價咪升到仆街.

呢D一年有無十個呀天才.

呢個世界有樣野叫Tendency
好似香港貨櫃碼頭既吞吐量
無革新性既政策下
只會不斷下沉
大家可以繼續FF三同四其實差唔多，再過多年就四同五，之後就五同六
咪大家一齊做溫水蛙，輪為支那二線，無所謂架
P.S 某君聲稱話我無Supporting，再舉N年前數字話香港政府效率係頭三，實質已經跌到第四都唔撚知

你一碌鳩打一船人呀嗎
我咪舉Counter Example
你夠話我一碌鳩打哂所有公務員囉
而家得你屌得我我唔屌得你呀？

你搵料都搵啲update 啲喇，搵個2014。2016上返第一又點睇？

只少呢樣唔係大問題, 更加吾係導致香港樓價係全球最貴原因.
定係你想講香港公務員效率好所以樓價貴呀.

香港樓價貴得一個主因係曾任權年代無供應, 而家加供應又多人係度叫春. 加左供應樓價跌左政府錢仲收多左完全無問題. 又有大把儲備.

九唔搭八. 不如話香港樓價貴係因為有錢人太多, 全數充公呀笨.

Source, please

咁講既話，cut五成夠無可能實行喇，你又走去講？btw 有無啲supporting 比我地研究下未？

你拎個萬中無人叫Counter Example
咪顯得你On鳩到無人有law. 成班智障扮智將, 鳩up當袐衱.

成個Logic我已經寫得好清楚
有心就睇撚哂佢再屌我

2016香港政府排第一既Source呢
我等緊呀

你既表現
好切合你公務狗既身份

我搞錯左,應讓係imd 唔好意思
Btw 又話整理比我地，幾時有 唔好得個講字

一碌鳩打一船人既柒頭咪你law. 我做開生意既.
成撚日都錯既傻仔唔好再係度獻世la.
世界排名頂級既商學院係排左香港做最有效率政府wow.

大把研究香港公務員都係界前列, 你D論點連討論空間都無. 只係睇你條傻仔係度俾人撚.

說好的supporting 呢?講到咁少少研究報告同證明都無？講到租管一定唔可行但係cut 50%咁天馬行空說就可行？
要討論就唔該高質少少，如果下下都我覺得我覺得其實無咩意思

你個撚樣咩叫小政府都唔識喺度尻up
一路主張搞咁撚多控制市場野，一路話「我地唔要大政府要小政府！」

屌你，人少就叫小政府咩弱智仔
仲話人地質素低

話佢地人工高不如話私人市場太低
不過班撚樣又廢又懶仲要乜柒都唔識就真既

利申係做緊外判

根本一個社會既年輕人個個都想做公務員就唔健康 大家都知做公務員人工高福利好 仲要夠hea
一直以來政府都造就左呢至懶人既出現
希臘果陣爆煲都係因為政府開支太高 養太多公務員同依賴政府投資 而香港呢個情況唔改善一樣係好唔健康既問題黎

首先，租管一定唔可行，唔係我講，係以下人士講：

張炳良：

顏汶羽：

關焯照：

呢D人，我都係政府既打手，旗手，你有無唸過，點解政府內部既人，會咁熱列反對租管？個深層次原因到底係乜？

過去5年，所有辣招，只係針對交易成本，但對於針對持貨成本既招數，係0。就算小學生都識計數，假若政策係Favor持貨而不Favor交易，係對打擊樓市一D作用都無，政府做左5年大戲，莫非大家都唔覺得背後係有問題咩？

我出呢個Post，就係想指出一點，就係政府唔肯推辣招既背後原因，就係香港政府財政開支太大，現行稅基太窄，佢完全無動力無Momentum去打擊樓市。

你話點解Cut 50%政府人事支出係可以，我呢個絕對係Hypothesis，一個大膽假設，要咁樣行，要有兩個大前題：

第一個大前題係政府人事結構大幅度改變：
我既立論係，唔可以再行圍爐式既Appraisal制度，要行KPI，要行Balanced Scorecard，呢一個方向已經有大量既政府做緊同埋大量既學者做左研究：

行KPI，行Balanced Scorecard目的係，要分出邊個係做到野，邊個係做唔到野，再揀做唔到野既人黎Cut

第二個大前題係政府生產力要有大幅度提升：
呢一個就係前無古人，後無來者既Topic，唔係話小打小鬧式既簡化程序，弱化服務呢D幾%既提升，而係用AI替代現時政府大量既人手：

外國已經有好多既討論，而部份Specific Area，更有望係短期內實現，私人公司已經開始大規模應用：

[url]
[/url]

我地一個好強大既競爭對手新加坡，更已經開始計劃將政府AI化：

AI呢個先係真正契機，去另到可以大幅度咁Cut Headcount，又唔會弱化服務，呢一個未來，絕對唔遙遠

好，最後講下你既討論態度，真係同我平時聽收音機D政府好似

人地一有Suggestion，首先質疑對方有無研究，有無Supporting
好啦，坊間有學者作出好詳細既研究，例如稅務改革，租務管理，全民退保，就會話研究我地會參考，但不會實行，假若顧問講乜，我地做乜，咁咪顧問治港？

呢種官至大既心態，我由各住公務員既回應，深深感受到，我更感覺到既係，香港又呢一種質素既公務員團隊帶領，係一D希望都無。

難怪我身邊有錢既，有學術背景既，都準備移民或移左民。

我係盲左，定你盲左
呢個Ranking叫做：
World Competitiveness Rankings
佢入面有4個Area，叫做：
Economic Performance, Government Efficiency, Business Efficiency and Infrastructure
我地一直都講既，係Government Efficiency
你攞個Overall Ranking黎打飛機，仲乜野即
係攞都攞個獨立針對Government Efficiency黎打飛機啦，Please

睇黎係你盲左，自己去睇下政府效率個度先，唔好打咁多飛機搞到對眼睇唔清楚野喇please

香港既Institutional Framework，排第6，Societal Framework，排第25
係因為個Public Finance、Fiscal Policy、Business Legislation排第1、2
先拉左成個Government Efficiency上第一
請問Public Finance、Fiscal Policy、Business Legislation，呢3 Part，關公務員效率乜事？
公務員最愛打飛機

仲有，假若咁樣拆細黎睇
香港排第一，要多謝薯片囉，唔係佢死撐住CY大花筒性格
香港早就玩完
功德無量

結果越吹越大重話要用AI取代人手，二,三十年之後可能得既
簡單啲黎講即係無supporting證明到你依家cut50%budget都重可以維持到政府基本運作

如果你係真係想討論點樣解決樓價同租問題,不如實際啲講下現今可以實行既方法先喇，話租金管制唔得既理由係quote啲垃圾高官講既野，呀劏房波夠話從來無高地價政策喇又唔見你信

依家就係話租管,土地房屋空置稅有好多人研究其實係可行，比起你所謂既AI取代人手，要討論都係討論哩啲政策喇下話

話人官至大心態，結果自己quote啲官講既野然後話唔得

二、三十年後先得？
你會唔會對而家AI既Application同Research太無瞭解？
我出左果多Article，咁多Research，你有無仔細入去睇過？
凡事要Supporting先去做既，呢個社會，呢個政府，注定落後他人

BTW，關於IMD，你又唔回應一下？我Reply左你哦。

樓價同租金問題，我已經不斷重覆，絕對係有現成可行既方法解決，就係增加投資者持貨成本同保障租客權益，呢兩個係唯一既可行方法，可以現成有效咁去實行，其它既方法，都係垃圾。

高官講野係垃圾，但高官講野代表政府既施政理念同意志，佢地講呢堆野既潛台詞係，香港無左土地財政唔得，我講咁大篇野，係目的針對香港財政，係唔需要加稅既大前題下，作出根本改革，而使香港可以放棄土地財政，再另到施政者有空間去實行房產稅同租務管理

你覺得唔關事就要去問下人地點解將哩幾樣回

歸落去Government Efficiency度喇，做哩乜，都不如咁喇，依家世界性

歸落去Government Efficiency度喇，不如咁喇，你成日話政府效率低，不如你搵啲source出黎證明下先喇重有可以既話比啲準則黎唔該

幾樣野都好關事都話唔關事, 人地擺埋一齊當然有原因.
條柒頭英文又差又只係試我覺得我覺得. 成條傻仔咁.
如果因為公務員表現會影響到樓價, 香港差唔多要係全球最平先啱.

回應CookieMonster關於政府排名：

係你提出WEF Government Efficiency香港排頭三先，我又搵到最新既Report話香港既Government Efficiency已經跌到第四

然後你又攞IMD入面既Competitiveness Ranking入面既Government Efficiency排第一黎打飛機

每個Ranking都有佢背後既立論，而對於IMD，佢係睇一個地區既整體"經濟"競爭力，佢既立論係一個有錢既政府，有盈餘既政府，就係有效率

唔該要打飛機既，都攞個針對公務員行政施政效率黎打啦

點解你會講到無空間去實行?今年政府盈餘成千億，你覺得真係無空間實行?我當你土地收益法

你真係政府撚先講啦

減一半都重得，你同我講要減五成公務員開支先做到
預期話政府做唔到，不如話個垃圾政府根本唔講

之前有人講過啦
係自己部拎張圖出來
明明ctrl c ctrl v就搞店
點知又要sd信比上頭
一來一回冇左1-2星期

一張申請form 可以幾個部門一齊處理
a負責入個人資料 b負責入住址證明
效率

事實就係無空間實行，因為香港經常性稅收，土地相關稅項所佔比重太高
香港既盈餘，主要係非經常性收入帶黎，即係賣地
香港實行量入為出政策，呢點係寫係基本法入面
假若香港真係擺脫土地財政，最先衝擊既係，土地相關稅收會大幅度下跌
薯片提過消費稅，結果反對聲音太大，無左件事

人地而家話佢地效率全球第一呀

去做好過喇
btw成日hi 到個回覆制好煩

第四就好差咩, 考唔到第一就係差學生.

咁鐘意拎source, 拎個有國際權威既機構出過報告香港公務員效率差, 人工高先講.
只係搵到公務員效率好, 政府開支少, 最自由市場wow.

好撚叻呀你地圍爐不幾講有人講我覺得算la.

反而好多報告都係只係講香港稅基狹窄. 其實應該諗下點收多D稅就真.

好多人鬧政府
鬧係最無Effort可言
但有幾多人有去主動分析點解政府唔去做？
你唔去主動拆解佢唔做既原因，一味鬧政府唔做
對成件事有乜野幫助？

而家全世界都話要減稅
你倒行話要加稅
外資咪走囉

你快D吹雞叫多D公務員上黎負評啦

即係咁，人地係各方面做研究報告同你講政府效率係全世界keep住係頭位，你要反駁既大可以搵其他報告證明你所謂既效率低，而唔係覺得係就係，雖然我都覺哩啲報告唔可以盡信，但相對下人地說服力高好多

如果你覺得稅基窄應該會建議收空置稅
但你又會話政府唔會肯然後筆鋒一轉走去話要炒公務員減開支

係呀, 鳩up咪叻, 講多兩句咪得番你個柒頭係度俾人撚law.

無論點只係拎D like黎打飛機.

有人話WEF香港排頭三，我咪攞事實係原來排第四黎拍佢個咀囉
有人話IMD香港排第一，原來香港政府效率排第一係因為政府有錢，我咪再攞事實出黎拍佢個咀囉
香港公務員效率差，我唸呢樣野，你唔使睇Ranking先知政府幾有效率，你平時睇下政府自己審計署點樣吊柒翻政府部門就已經夠好睇

來來去去得兩三隻狗撚我，我又唔Mind哦
你睇翻上果堆Reply幾多人撚公務員先得架

租出物業加差晌, 租務收益稅, 賣樓收益三集稅種都好易開.
再拎D錢去補貼低收入租戶, 到時D人理撚得你樓價幾多.

可以睇到有幾多公務員上連登

結論搵得到既報告香港政府效率全球前列. 審計署屌得勁咪証明香港政府自我批評能力強, 都係高效既表現. 你拎夠D 19例子出黎獻世咪.

係呀，依家你話政府無錢無能力去做，但係大把人做研究證明依家政府絕對有能力去做，點解呀?政治原因?社會原因?官商勾結問題?支那資金無限黎買地?依家你將一個複雜既土地政策問題簡單當做成開支收入問題會唔會諗得太簡單?

話大佬
IMD話香港政府效率排第一，係因為財政穩健先拉到去第一
佢入面關於政府架構既細項，係排第6同第25
你咁樣都當自己行政效率係第一呀？

佢真係按章玩野唔做炒左佢都大把人爭住做
班友其實唔係咁重要

暫時唔覺得政府會咁大攪 因為佢哋係行中共套管治思想嘅港共政府
除非經濟大蕭條到政府完全support唔到個開支 我覺得佢先有機會由公務員支出入手
cut福利 凍薪之類呱 減人工真係難d
仲話提出減一半 真係有d痴人說夢話 你當港共政府真係顧民生先？

利申 考緊政府工

大加班業主稅先都未到cut公務員la.
大把稅可以收

請舉出Supporting，指出香港有大把能力去放棄土地財政收入，而又不加稅

返工時間上連登

finance唔算admin一部份?政府入面做finance政策啲人唔係公務員?重有唔係wef排第4就代表低效率?要求咁高既?

重有都係個句，你自己主觀話低就係低無意思，比啲數據同準則出黎睇下先可以作比較，人地有專題報告講你唔信，ok既，但係有無野證明到先?定係你覺得用正負評就已證明到?如果係咁睇黎都無咩好討論

你仲好意思叫人舉Supporting , 你up D野全部無Supporting, 相反Supporting就好多. 你自己就鳩UP, 人地講就要Supporting. 由租office 到政府效率你由頭到尾都係廢up, 乜撚都唔識. 唉, 撚夠, 唔再理鳩你個on鳩, 繼續搵人係度圍爐la.

少有學術文
樓主無錯 除左開源 節流都係方法去營運
但不幸地有兩樣野

第一 人係自私 當涉及自身利益就會出來反對
政府一直標榜高薪養廉 假若將Ao調整做市場價格
班Ao肯定衝出來斬人
呢樣野要靠Ai取代人手作為契機 但短時間內做唔到效果 一來一刀切cut人工/人手會惹來強烈反抗 二來政府充斥住一堆冗員 係無辦法短時間內handle到Ai既實行

第二 執行者要有決心
無疑會引起政府內部反對 即係當個執行者講講下 隔離個秘書已經喊緊同你講屋企有五個小朋友 兩個老師家要養 前面個事務官就衝左入去寫恐嚇信
與此同時 不幸地政府官員點組成係唔關你同我呢種小市民事 因為係由行政長官自己組隊
講到呢到就會去返講到臭講到爛拎黎比人呃like既說話 民主

第一，依家啲人反對租管既原因從來都唔係因為地價問題，張炳良話唔推租管係因為驚反而會推高租金，政府收入開支根本唔係著眼點
第二，政府收入來源根本唔係要黎自土地收入，可以睇下

地價只係佔13% 600-700億，我當你地價收入減一半，少左350億，政府今年盈餘都重有成500至600億,你同我講無經濟能力?唔見你話起啲垃圾大白象工程無經濟能力?依家講緊幾百億幾百億咁比，所以從來租管唔實行既主因根本唔係財政上既問題

成日講到香港主要收入係黎自土地收入咁，依家事實證明實情根本唔係，咁你有咩野好講?唔好將一個複雜既問題簡單化，數據又比唔到出黎，講到天馬行空要搵ai取代人手，無錯，哩個可能係將來既趨勢，但唔會係拎黎解決現今土地問題既方法囉，真係要討論既唔該實際小小，搵下現今有咩可行政策可以解決好過喇

你呢D公務狗
質素低到

ON鳩仔

我咪覆左土地收入佔香港財政3成咁多
咁都唔夠多呀？
定係你選擇性失明咪睇我覆翻？
唔緊要

比多次你睇呀
其實有好好好現成既方法架
就係將公務員既團隊人工降至正常水平
由其是高中級別

阿哥，你剩係認為地價就係等於財政收入
你咪ON9仔
印花稅，差响，都係土地相關收入
地價跌，樓價跌，印花稅同差响都會跟住跌
你睇野對眼睇大少少無人話你盲架
信張炳良話怕租管會推高租金，都係ON鳩仔
租管其中一項重要惜施係，阻制租金升幅，當業主無理加租至非市值水平，租客有權向租務法庭申訴，而申訴期間只要租客有交租，都唔可以踼租客走，直至租務法官作出判決
呢個先係租管既Core Spirit
你真係好ON9

老實講，我開得呢個Post，都係FF
而家香港既政治形勢不思進取
透過呢個Post，終於見識到管治緊香港既公務員真正咀面
就更加對呢個對方心淡
香港真心無前途

白痴仔

阿哥，你剩係認為地價就係等於土地財政收入既全部？
你咪ON9仔
印花稅，差响，都係土地相關收入
地價跌，樓價跌，印花稅同差响都會跟住跌
你睇野對眼睇大少少無人話你盲架
信張炳良話怕租管會推高租金，都係ON鳩仔
租管其中一項重要惜施係，阻制租金升幅，當業主無理加租至非市值水平，租客有權向租務法庭申訴，而申訴期間只要租客有交租，都唔可以踼租客走，直至租務法官作出判決
呢個先係租管既Core Spirit
你真係好ON9

私人工司人工低係因為賺唔到錢？人唔笑狗都吠

私人公司人工低
係因為就業市場唔好
就業市場點解唔好
係因為實業唔興盛
實業點解唔興盛
係因為缺乏創業土壞，老屎忽玩哂，缺乏New Player

On9果個係咪你？ 講到依家都唔明，事實係有個on9仔認為政府行唔到租管係因為財政方面既問題，依家我就講比你聽根本唔關事，因為政府大把錢，就算啲人反對租管都唔會好似你咁on9話係因為財政問題，因為正常人都知道咁講會比人屌到仆街，年年近成千億盈餘都話會出事？邊個信？講嘢唔合邏輯，推論無證據，重夠膽死話cut50% budget但維持到政府運作可行，重吹到用ai取代人手，你用你個屎忽腦諗下用到ai取代政府一半人手會唔會係近年做到既事先喇
9up既野係人都識,明顯你條友根本唔係想討論如何解決樓價同租金問題,話高地價政策純粹係因為開支問題？如果係咁你講咁多根本無意思，因為只要一句政府開源節流就已經講曬你想表達既野，9up咁多有咩意思姐
教多你一句喇，係要討論cut唔cut到人手既好心就走去搵下啲hr研究，睇下有無咩研究係講政府或者機構cut50%人工budget之後但係維持到原有服務，再睇下套唔套到落香港先喇，係度9up ai有春用咩 不如話9up話搵義工代替人手重實際喇